英國人創網站全職寫港英歷史 藏相逾二萬 打工儲錢為來港定居住足28年

當支共好想抹去香港殖民地歷史時
原來有個咁嘅人外國人咁出心出力 一個人去寫香港史 保存住珍貴嘅紀錄
佢嘅收藏品根本夠開間博物館

迷上港英時期歷史的Gwulo網站創辦人David Bellis
eBay買相睇政府文件搵資料補圓香港歷史

每一位土生土長的香港人都帶着不同原因，嘗試了解自己身處地的歷史，可以是尋根、可以是戀殖、可以是單純的研究。來自英國的David Bellis（貝大衞）迷上香港歷史則是出於好奇。這一份好奇心甚至讓他辭去原來的營業部主管工作，無條件地全職打理他創立的網站Gwulo（古老），為網民提供另外一個角度了解香港歷史。

Gwulo網站:

Youtube channel: (唔算係好多野睇 不過都支持下)

幫推

由1840s 開始嘅畫作

到1850s 嘅相

時至今日佢仲尋幽探秘 發掘香港歷史
Japanese tunnel at Lion Rock

大家真係要上去 開下眼界 認識香港

對本書有啲興趣

高汁留名

Facebook:

Twitter:

個版面係資訊為主，啱佢做收集用途

推

佢個網啲資料真係超高汁，比香港其它做檔案嘅做得好

都係嘅
我係覺得如果想多D人睇要user friendly d
本書個cover都要....吸引 d ?

lm

文科撚既福音
大量香港舊相

係 見佢directory都分得好仔細
有按年代 地區 組織 人
D 相有埋年月日 邊個影
真心勁

英國真係大把呢d人，印度果系重變態

佢都有話有人識整網嘅可以搵佢

</code>
If you're an expert in PHP or Javascript, and especially if you know Drupal, we need your brain cells! Please leave a comment below and I'll be in touch

佢已經出到第 4 本
見蘋果個訪問佢間書仲有咁多書
好想吹雞搵人買晒佢

成日都睇，嗰陣好想搵佢真身出嚟

巴打有冇諗住買本支持下

well now you know

屌 咁嘅好人好事你仲要拉

正, 不過個網頁好原始

希望冇人幫到佢手

想支持買佢本書啦
咁多存貨

全職打理呢個網站好偉大

佢個地圖分類，再tag相功能都超勁

香港邊好住

值得一推

add to cart 先
呢排好撚窮 手頭鬆動D會支持下 one way or other
佢仲有patreon

Tui

係 見到個下其實有D趕客

佢係contribute呢part有講

</code>If you're an expert in PHP or Javascript, and especially if you know Drupal, we need your brain cells! Please leave a comment below and I'll be in touch
希望有巴打出手搵佢搞搞個網

留名
推

睇左屋企附近個公園之前竟然係靶場
跟住又有好多戲院

早排take咗個module講hong kong heritage
做asm時發現咗呢個網 有好多港英時代嘅相 真係值得一推
不過個頁面古老到我以為係幾十年前啲人整落已經無人更新

我理科撚都經常J香港舊照片

根本作為一個香港人
好應該了解呢個地方過去既歷史

佢呢d就有資格講句「我真係好撚鐘意香港」

而唔係其他一講鐘意香港就淨係講茶記﹐譚仔

人地真心鐘意香港既底蘊，歷史

佢仲有

其實佢響本地香港歷史研究界都好出名

more plz 我孤陋寡聞

雖然原始
但相信會研究香港歷史,舊照片既
都會知呢個網

個網好多資料好有料
早排我去赤柱軍人墳場
Google某個死難者既名字
呢個Gwulo網竟然有佢既資料同討論

其實得英文版
比較難普及化
網頁界面反而次要

好多研究香港本地史既人都會去佢個網頁搵相考證早期歷史，因為有d相係google唔到

值得支持 btw佢本書封面勁唔吸引人去買

因為好多研究香港歷史既愛好者，實不相暪。係好多洋人，或者以英文為母語既人。

而且記載果個年代既史料通常都係英文版多。久而久之

好多寫香港歷史既書或者文章都會用左英文去發佈

中/英其實我唔覺得大問題 多數香港人都識睇英文啦
我就唔識IT / 史學
純粹一個reader角度覺得個interface可以...user-friendly d modern d

係 所以我先諗有無art & design巴打可以搵佢比D意見

Push

好多貴重資料
俾99%香港人更清楚香港

如果想普及化
可以試下學其他啲歷史FB page咁
隔幾日出歷史post呃like
等大眾更加認識香港歷史

但相信網主無額外嘅時間同心神去做呢啲野

如果你話要以中文為主研究香港史料

其實都有幾個facebook page都做得幾好

商城雜記-呢個page比較多寫有關香港早期發跡既老牌家族以及公司史，你愈睇就會愈覺得香港其實對好多商家黎講，真係掘金好地方，而好多老牌家送到今日仍然可以把持住香港各行各業

維城觸蹟-各種香港典故有趣歷史，我地香港重要既文化真係有好多，並唔係得飲飲食食

如果真係愛香港既

花d時間，認識下我地香港既歷史

愈睇得多，你先會對呢個地方有感情

其實有，不過係中文

呢個版主應該主打英文市場，因為其實真係有好多鬼佬用英文研究香港史

有冇更多貪污既野爆

fb有個group
好似叫"Hong Kong in 60s"
入面好撚多以前居港嘅鬼佬post相，同傾香港野

佢個fb & twitter 我pinned了

籠裡既人想走出去...

睇開

原來我都一早都like左佢個page
老實講，啲fb post唔夠吸引人追睇

應該藉著主教山熱潮
推廣多啲香港本土歷史

真係唔係話乜﹐真係得鬼佬先咁多心機上網分享過往自己響香港既故事同經歷。先拼湊到當年舊香港既美好時光

已經有本地page寫左主教山

原來當年建築商係大傻d先輩

推 希望有巴打幫手整整個網

係呀 有得諗 或者我地上去問下有無主教山專輯
不過佢呢type埋頭苦幹搵史料又好似唔係好care publicity
睇訪問佢老婆都好support佢
係我地呢D係到幫同佢肉緊

push
已買

巴打睇完/睇睇下可以整個包膠?

因為普遍當年白人先係上等人

啲書好似幾好

push

都係既
但唔好浪費佢啲料

btw 我都成日上ebay睇香港舊照片
因為好多都係啲鬼佬當年第一身影既相
從來無見過

所以好明白david點解要上ebay買相
但有時啲相賣得好撚貴
成二百幾蚊一張

我覺得Gwulo個網，最正係可以睇返以前啲地圖，仲可以同而家嘅地圖對比。嗰個function真係出得唔錯

推 多d人識香港歷史

買!!!

要買晒四本

仲呢4本外仲有個Barbara's diary in wartime HK

所以過左咁多年
佢識廣東話未？

睇訪問佢好似識聽部份
佢老婆講佢地點識呢part
除非佢係9笑

佢地當年先有錢買相機，周圍響香港遊山玩水

普遍當年香港人走難落黎果班都窮到褲穿窿，乜有心情遊山玩水，同埋亦無咁既能力去記載當年香港歷史

而呢班人亦都係unun腳退休生活中
好多時間同你慢慢傾

btw 你個名

btw條片唔係話二千張收藏咩？
但標題話兩萬

好正

古老dot com正嘢嚟

事實係咁

我見幾個響本地歷史考古界出名既人，本身都係比較上流社會既人

佢地有時自己既朋友/親人 就係當年某名人既朋友/親人

呢d一般平民真係無能力寫到呢d故事

Lm

one way or another*

做大學功課cite過依個網

tg 既it grp己經睇到
我估應該會有高手會幫到

佢二戰啲料正到爆

Pin

上面巴打都有講
其實佢有D分唇都好正好細心 好似個map有今昔對比呢D
不過整體上梗係就....係囉 一入homepage你就明我講個趕客feel
叫我改又唔識點改 要靠高手出招了

佢個網係好難睇，但真係好多寶

好多以前喺香港之後返咗英國嘅人（或者後人）都會上去交流同埋提供好多資料，勁撚多野睇

條友癲到張張相同分析到好仔細，憑一張黑白相嘅某個角落（例如一條街有個建築搭緊棚）就解讀度嗰陣大概係咩時期同埋發生緊咩事，要做好撚多資料搜集

利申有買佢啲書

其實鬼佬真係冇咁care 網站咩樣
你見david webb 個網都係好簡單

呢d就少人理

呢個時間多數訓咗掛
聽日再推

好在上面有巴打話IT team有人睇到 可以幫到david

真，香港歷史相片及記錄

原來都有人講緊 不過係其他users 唔係david本尊

,

我都唔識，就唯有睇下有無巴打幫到手了
呢d好過維基啦

暫時落左單一本，好欣賞佢做嘅一切，其實一直都想了解香港真正嘅過去歷史，雖然英文麻麻，但會努力睇，希望有朝一日買哂四本睇哂再俾下一代

留名

推！

4本夾埋都係幾舊水
唔買定好快變禁書

支持！

揾ref時經常都有睇，幫到我好多

香港真係唔可以冇咗英國，希望香港盡快回歸大英祖國！！！！！

捱

.

我怕我買完唔睇支持住一本先，雖然都驚

叫個孫燒hunter比我
我留本香港史比佢

香港歷史無人理

孫燒同孫文有無關係？

又話好撚鐘意香港既

歷史發燒友必讀

希望有一日香港重光 可以搵佢寫香港歷史教科書同整歷史博物館

呢啲浪漫主義嘅野..
有幾多人有心研究過香港本土史？

利伸：我講唔出口呢句矯情野
有歸屬感唔等於「好撚鍾意」

宜家會揾藍屍丁新豹寫「香港誌」

一張圖話你知波台同時事台嘅分別

班波台狗殺埋入嚟咁串都冇人幫口？

同我一樣，我都講唔出呢句矯情野

但我好鐘意香港既一磚一瓦，大街小巷既典故

好多香港固有既status quo
已經唔講政治民生
簡單如職場文化，家庭內既保守
時裝衣著打扮既保守
（一有少少唔同就大驚小怪）
出街路人既修養
（啲人成日幾個一排行 香港啲街又窄 阻撚住晒）
呢啲所有野都好乞人憎

但香港舊社區既城市脈絡，仲未拆既舊建築
係幾引人入性

第一本雜啲 始終第一次出
我第二本最好睇 有啲故事性
三四都ok

買晒嚟儲就最好

唔講就唔夠黃架喇

已睇咗十幾年，搵啲香港舊相好充足

簡單如職場文化，家庭內既保守
時裝衣著打扮既保守
（一有少少唔同就大驚小怪）
出街路人既修養
（啲人成日幾個一排行 香港啲街又窄 阻撚住晒）
呢啲所有野都好乞人憎

坦白講，大部份人都係平民出身，屋企無時間亦唔識教呢d個人修養

佢上年有講過想upgrade個網：

Plans for 2020

1. My plans

1.1

This year's task is to investigate how to upgrade the software used to run the website.

The website runs on Drupal, an open-source Content Management System. The version 7 of Drupal that we currently use will become unsupported in November 2021, so it's time to plan for the upgrade to the next version.

The new version offers improvements in how it handles photos, and how it supports smartphones and tablets. But it won't all be plain sailing as there are some significant changes and not all the features we currently use are available in the new version. Looking back at the last time I upgraded the site, I don't expect this work will be finished in 2020, but it's time to begin.

I expect this will use up all the time I spend with my "website developer" hat on, so I don't plan to add any new features to the site in 2020.

推 要bookmark同搵人幫手買佢套書
俾我小朋友睇佢老豆同阿爺鄉下